政治重要，定科學與科技重要？

科學和科技，可以讓人類上太空，有智能手機上網，了解原子和分子運作，了解細胞細菌病毒和基因，了解基本粒子運作原理，從而協助我們找尋宇宙真相。

政治可以指揮科技，命令科學家研究和生產核彈，炸敵國。政治可以命令科學家，研究大數據監控人民，用科技打壓抗爭者和異見者，也可命令新聞媒體造假新聞，或只報導對政權有利的新聞。政治也可以將科學家用完即棄，甚至殺死科學家。政治可以命令科學家研究生化武器攻擊異見者。政治可以騎劫法律和控制立法與司法。政治可以命令所有網站刪除所有對政權不利的消息。政治可以創造宗教，將領導人神化，叫人拜他。而呢一切，係實在在我們中的發生。

政治重要些
科學重要些

到頭來無咩係特別重要
重要的是幫唔幫到你打發時間

Pull

相輔相成，缺一不可。一個國家無科技支持吾會強大，相反，有科技無政治手腕/力量，d科技發展黎都系比人用比人偷，除非好似北韓夾硬黎

我反而覺得係，民生 = 政治 x 科學和技術

如果政治懷，去到負數，有好的科技比冇好的科技更差。
如果政治好，有好的科技比冇好的科技好好多，真正改善人民生活。

請善用起底功能

講得啱！

but people who are scientists or engineers can create the exact same tools they were asked by the government to defend themselves or even eliminate the political parties, if they can make bombs to exterminate another country, so can they with the political party, what matters is Matter, which politicians have no control yet scienctists and engineers can, it's just like a person with no ability to drive a car ask the driver to drive them somewhere they want, but at the same time, the driver is in full control of the car and can drive where he wants, and even if threaten with a gun pointing at his/her head, the driver can simply disable the airbag for the seat where the person is and stop the car from 70km/h to 0 and what happens afterwards is self-explanatory

政治包含左科學與科技

Worst scneario:

Poor politics + excellent technology = first world nuclear war (第一次世界核戰)

More worse may be first anti-matter bomb world war (第一次反物質炸彈戰爭)

Ps in Hong Kong, science and tech are much advanced now in 2019, compare with 1997. But political situtation get worse and worse.

Instant global communication tools like internet and smartphone not only failed to solve the problem, but may make the situation get worse.

無左政治, 科學就可以係用來控制市民嘅工具.例子唔需要多講了吧.

科技係立國之本
冇科技肯定比人取代